**1833. – Senecio uniflorus** All. – Plante vivace à tige //très courte de 3-10 cm //dressée ou ascendante, simple, blanche-tomenteuse ; feuilles à tomentum d'un blanc de neige sur les deux faces, les //inférieures //pétiolées, //ovales ou oblongues-obovales, entières, crénelées, incisées ou pennatilobées //à lobes obtus, les //supérieures petites, linéaires, très entières, presque bractéiformes ; //involucre tomenteux à folioles lancéolées-linéaires ; akènes pubescents ; //capitule //assez gros, 20-27 mm de diamètre, //solitaire, //terminal à ligules nombreuses (7-15) ; fleurs jaunes.
Rochers des hautes montagnes, très rare : Hautes-Alpes, Savoie. – Valais, Piémont, Lombardie, Tyrol. = Juillet-août.